把海洛英植入多隻小狗肚內運毒，追緝12年涉案「獸醫」終引渡美國受審

一名哥倫比亞出生的「獸醫」Andres Lopez Elorez，被指把一包包液態海洛英植入小狗體內運毒，由西班牙引渡到美國受審。Elorez否認控罪。

這宗被紐約禁毒署前總監形容為職業生涯中遇過最猖獗的運毒案，發生在12年前，即2005年。當年在哥倫比亞第二大城市麥德林一個農場被救出的幼犬中，一頭洛威拿幼犬被哥倫比亞警察部領養，並訓練成緝毒犬。

另一頭巴吉度獵犬（Basset Hound）被一名探員領養，成為家庭寵物犬。其餘8頭小狗則沒有那麼幸運，其中5頭走失了，3頭在運送美國途中，因注射海洛英的傷口有細菌感染而死亡。

美國緝毒局表示，毒販是以手術把一包包的液態海洛英植入小狗的肚子內，計畫以貨機運到紐約，以為可以瞞過海關。探員表示，相信有小狗在手術過程中死亡，但當局不知道在瓦解這個販毒集團之前，到底有多少頭小狗以同樣方式運到美國。當日搜獲的10頭小狗，全部是純種狗，多數為黃金獵犬。

38歲的「獸醫」Andres Lopez Elorez於2015年在西班牙被捕，日前才引渡到美國受審。Elorez否認控罪，他的代表律師Mitchell Dinnerstein表示，Elorez跟美國沒有關係，而Elorez近日身體和精神健康狀況惡化，需要藥物，但由西班牙引渡到美國期間，有數日並無服藥。又說他需要動手術治療尿道問題。

12年間，哥倫比亞、西班牙和美國當局鍥而不捨，追查這宗當年匪夷所思的運毒案，也是為受害小狗討回公道。這次是執法人員接獲線報，得知毒販的行蹤，追查到Elorez原來去西班牙西北部一個小城Los Nogales，並成為該處唯一一名獸醫。當局於2015年6月在其住所把他逮捕。

緝毒人員於2006年分別在哥倫比亞和美國的北卡羅來納州逮捕了21人，行動中在邁阿密和紐約的機場、哥倫比亞的麥德林，波哥大和卡塔赫納沒收了24公斤海洛因，當時約值200萬美元。

出生於哥倫比亞的Elorez本身為委內瑞拉國民，從未受過正式獸醫訓練。他避過警方追捕，潛逃到西班牙，在當地結婚，且有兩名子女。他的律師說：「過去的10-12年，Elorez終於擁有正常的生活。」

美國檢察官Richard Donoghue表示，Elorez不單是個毒販，更以其手術的認知和技術，以殘忍的方式利用小狗去運毒，「狗是人類最好的朋友，被告要知道，我們是毒販最大的敵人。」

緝毒犬 vs 販毒犬

推post